香港人喺香港講Mandarin根本係作賤自己！自作孽！

中國嘅「國語」、「普通話」本來就係北京官話修改而成，旨在為中國人設立一個共通語言作溝通之用。（當然更加要藉此消滅地方語言，以建立中華大一統觀念）
總之，北京官話就係當今中國嘅「普通話」、「通用語」。

而香港係一個移民城市，除咗原居民同水上人，幾乎所有其他「華人」都係由中國大陸各地移民而來。人人藉貫唔同，母語係廣府話、四邑話、客家話、潮州話、閩南話、上海話，等等，加上原居民嘅圍頭話、蜑家話、客家話、鶴佬話。咁雞同鴨講嘅環境當然要設立一種共通語言。廣府話人口最多，港英政府亦順理成章扶植粵語（準確而言係廣州話）成為香港通用語言，經過幾十年使用同發展，成為香港人共用嘅語言以及象徵。

換言之，廣東話就係香港嘅「普通話」！香港人唔講自己嘅「普通話」，反而講鄰國嘅「普通話」，仲以為自己海納百川有容乃大，實則係赤裸裸嘅侵略！

好似喺邊度睇過

到你搵工果陣你咪又係追撚含

咁恐怖 我啱啱自己打㗎喎

咁而家香港係被殖民